\begin{lesson}{Методы программирования}

\setcounter{problem}{0}

В данной работе вам требуется, используя мотод динамического программирования, решить описанную ниже задачу.

\input labs/analysis_task.tex

\begin{problem}{Заправиться по полной!}{Стандартный поток ввода}{Стандартный поток вывода}{2 секунды}

В далекой стране Тарватии разгорелся бензиновый кризис. Вследствие чего цены на топливо в каждом городе отличались в значительной степени. В это время принц Педро Де Ля Вега решил проехать по своей стране на автомобиле. Он проложил маршрут, так что ну пути его следования будут находиться $N$ городов. В каждом из этих городов есть заправочные станции. Агенты принца сообщили ему стоимость бензина в каждом из городов. Помогите, пожалуйста, Педро выбрать в каких городах ему заправиться, чтобы потратить на бензин как можно меньше денег. Примите во внимание, что принц всегда заправляет полный бак.

\InputFile

Во входном файле на первой строке через пробел вам даны числа $N$ $(2 \leq N \leq 10^4)$, $V$ $(1 \leq V \leq 10^6)$, $L$ $(1 \leq L \leq 10^2)$: количество городов в маршруте, объем бинзобака в литрах, расход топлива (литров на километр), соответственно. На последующих $N$ строках записаны описания городов. Каждый город описывается двумя целыми числами: $c$ $(1 \leq c \leq 10^3)$, $l$ $(1 \leq l \leq 10^7)$, стоимость литра бензина в данном городе и растояние от начала пути.

\textbf{Примечание:} Бак в начале пути пуст. Начало и конец пути включены в маршрут.

\OutputFile

В первую строку выходного файла необходимо минимальную сумму, которую необходимо потратить на бензин, чтобы добраться до конца маршрута. Если же Педро не сможет проехать по маршруту, то необходимо вывести число -1. 

\Example

\begin{example}
\exmp{
3 100 1
10 0
20 30
30 60
}{
1000
}%
\exmp{
3 50 1
10 0
20 30
30 60
}{
1100
}%
\exmp{
3 20 1
10 0
20 30
30 60
}{
-1
}%
\end{example}

\end{problem}

\end{lesson}