\input header.tex

\title{Задания для семинаров по предмету ``Структуры и алгоритмы обработки данных''}
\author{Николай Гребенщиков, Хакасский государственный университет}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DOCUMENT
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\begin{titlepage}
	\maketitle
\end{titlepage}

\section{NP-полнота}

\begin{enumerate}
	\item NP-полнота и классы P и NP.
	\item Полиномиальное время.
	\item Проверка за полиномиальное время.
	\item NP-полнота и приводимость.
	\item Доказательство NP-полноты.
	\item Задача о клике.
	\item Задача о гамильтоновых циклах.
	\item Задача о коммивояжоре.
	\item Задача о сумме подмножества.
\end{enumerate}


\section{Теоретико-числовые алгоритмы}

\begin{enumerate}
	\item Введение в теорию чисел: обозначения.
	\item Наибольший общий делитель.
	\item Модульная арифметика.
	\item Решение модульных линейных уравнений.
	\item Китайская теорема об остатках.
	\item Степени элемента.
	\item Криптосистема с открытым ключом RSA.
	\item Проверка простоты.
	\item Целочисленное разложение.
\end{enumerate}

\section{Линейные структуры данных}

\begin{enumerate}
	\item Развёрнутый связный список (Unrolled linked list);
	\item XOR-связный список (Xor linked list);
	\item V-список (VList);
	\item Очередь с приоритетом (Priority queue);
	\item Фибоначчиева куча;
	\item Битовые поля (Bitmaps);
	\item Фильтр Блума (Bloom filter);
	\item Параллельный массив (Parallel array);
\end{enumerate}



\section{Методы програмирования}

\begin{enumerate}
		\item Теоретические основы жадных алгоритмов.
		\item Задача планировки заданий, выполняющихся на одном процессоре.
		\item Задача составления расписания конвейера.
		\item Задача перемножения цепочки матриц.
		\item Поиск самой длинной общей подпоследовательности.
		\item Построение оптимального бинарного дерева поиска.
		\item Задача оптимальной триангуляции многоугольника.
\end{enumerate}


\section{Деревья. Поиск: бинарный поиск, деревья поиска и другое}

\begin{enumerate}
	\item Области применения деревьев в задачах программирования.
	\item Префиксное дерево (Бор, Луч, Нагруженное дерево, Trie).
	\item Случайное дерево поиска (Randomly built binary search tree).
	\item Список с пропусками (Skip list).
	\item Удаление из красно-чёрного дерева. (Red-black tree)
	\item BSP-дерево.
	\item Дерево со штрафами (Scapegoat tree).
	\item Расширяющееся дерево (Splay tree).
\end{enumerate}

\section{Сортировка}

\begin{enumerate}
	\item Сортировка Шелла: алгоритм, анализ временной сложности алгоритма.
	\item Шейкер-сортировка: алгоритм, анализ временной сложности алгоритма.
	\item Поразрядная сортировка: алгоритм, анализ временной сложности алгоритма.
	\item Карманная сортировка: алгоритм, анализ временной сложности алгоритма.
\end{enumerate}


\section{Строки}

\begin{enumerate}
	\item Поиск наибольшей общей последовательности.
	\item Алгоритмы поиска подстрок: Кнута-Морриса-Пратта, Бойера-Мура, Демелки-Бейза-Ятса-Гоннета, Бойера-Мура-Хоспула, Бойера-Мура-Санди, Бойера-Мура-Гелила.
	\item Алгоритмы вычисления растояния ммежду строками: Вагнера-Фишера, Хешберга, Ханта-Шиманского, Укконена-Майерса.
	\item Алгоритмы для поиска по регулярным выражениям.
	\item Алгоритмы вычисления периодичности: Крочемора, Мейна-Лоренца, Колпакова-Кучерова.
	\item Алгоритмы построения суффиксных деревьев: Укконена, Вайнера, Мак-Крейга.
\end{enumerate}

\section{Управление памятью}

\begin{enumerate}
	\item Проблемы управления памятью.
	\item Управление блоками одинакового размера.
	\item Алгоритмы чистки памяти для блоков одинакового размера.
	\item Выделение памяти для объектов разного размера.
	\item Методы близнецов.
	\item Сборщики мусора.
	\item Управление памятью в Java.
	\item Управление памятью в .NET.
\end{enumerate}


\section{Обработка файлов}

\begin{enumerate}
		\item Многоканальное слияние
		\item Многофазное слияние
		\item Использование буферов при слиянии. Схемы с 6-ю и с 4-мя буферами.
		\item Удаление из B-дерева.
		\item B+ деревья.
		\item Применение B-деревьев в файловых системах. Структуры файловых систем: NTFS, ReiserFS, XFS.
\end{enumerate}



\end{document}